---
title: "Golang для профи: Создаем профессиональные утилиты, параллельные серверы и сервисы"
subtitle: "Golang для профи: Создаем профессиональные утилиты, параллельные серверы и сервисы. 3-е изд. — СПб.: Питер, 2024. — 624 с.: ил. — (Серия «Для профессионалов»)."
authors:
  - "[[Цукалос Михалис]]"
publisher: '[[Издательский дом "Питер"]]'
totalPage: "624"
cover: "[[Golang для профи - Цукалос Михалис - 2024.png]]"
publishDate: 2024
isbn10: 
isbn13: 978-5-4461-1999-8
tags:
  - go
---

Описание:
Язык Go — это простой и понятный язык для создания высокопроизводительных систем будущего. Используйте Go в реальных производственных системах. В новое издание включены такие темы, как создание серверов и клиентов RESTful, знакомство с дженериками Go и разработка серверов и клиентов gRPC. 
Третье издание «Golang для профи» исследует практические возможности Go и описывает такие продвинутые темы, как параллелизм и работа сборщика мусора Go, использование Go с Docker, разработка мощных утилит командной строки, обработка данных в формате JSON (JavaScript Object Notation) и взаимодействие с базами данных. Кроме того, книга дает дополнительные сведения о работе внутренних механизмов Go, знание которых позволит оптимизировать код на Go и использовать типы и структуры данных новыми и необычными способами. 
Также охватываются некоторые нюансы и идиомы языка Go, предлагаются упражнения и при- водятся ссылки на ресурсы для закрепления полученных знаний. 
Станьте опытным программистом на Go, создавая системы и внедряя передовые методы программирования на Go в свои проекты!

![[Golang для профи - Цукалос Михалис - 2024.pdf]]

![[Golang для профи - Цукалос Михалис - 2020.pdf]]